例如，20世纪60年代的研究表明，渔民的手指往往比非渔民的手指更温暖，但这再次涉及到只有血液循环良好的人才能胜任这一职业的可能性。 你的身体如何适应(或不能)寒冷|Alex Hutchinson | 2021年2月10日|户外在线 
 即使和其他六个渔民在一起，我也有两天没有在水面上碰到另一个人。 在大天空之国，一个大流行时代的飞钓胜地|卡尔·芬克| 2021年1月21日|华盛顿邮报 
 他自豪地用一根手指向自己做了个手势，就像一个渔夫拿着大猎物摆姿势一样。 许多来自国会暴动的图片显示了恐怖。 其中一个强调了这种沾沾自喜。 Monica Hesse | 2021年1月7日|华盛顿邮报 
 现在，依靠鲑鱼为生的商业渔民和在布里斯托尔湾地区狩猎的户外男女——或者梦想有一天能来这里——可以稍微松一口气了。 北美最大的鲑鱼群可能不再处于危险之中。作者:Alex Robinson/户外生活|020年11月30日|popular science 
 这部平和的短片讲述的是印度尼西亚巴厘岛90岁的渔民大姐的故事，他再也不能捕鱼了。 观看班夫电影节的这5个亮点|Erin Berger | 2020年11月26日|Outside Online 
 我想知道当地的渔民; 他们能提起集体诉讼吗? 达伦·阿罗诺夫斯基| 2014年9月19日|每日野兽 
 黄昏的时候，找个渔夫带你到水上去，欣赏自然的烟火表演。 这是一个很大很大的世界:让你觉得渺小的风景|孤独星球| 2013年12月24日|每日野兽 
 在进入海盗行业之前，他做过渔民和建筑工人等不稳定的工作。 海盗谈判家|凯特琳·迪克森| 2013年11月14日|每日野兽 
 今年秋天，以色列对以色列的火箭弹袭击似乎为加沙农民和渔民赢得了更大的行动自由。 阿巴斯申请联合国制裁巴勒斯坦国可能引爆约旦河西岸|2月26日 
 杰玛·哈迪是一位苏格兰妇女和一位冰岛渔民的孤儿。 必读书目:玛戈特·利弗西，罗伯特·瓦尔瑟和更多|温迪·史密斯，马尔科姆·福布斯，简·恰巴塔里| 2012年2月16日|每日野兽 
 几乎没有必要补充，搬运工得到了他应得的那份，而渔夫得到了他应得的全部价值。 《趣闻书》与《趣味预算》 |各种 
 1833年11月21日，巴斯福德教堂墓地一个渔民的墓碑上的铭文。 注释与查询，177号，1853年3月19日|各种各样 
 管家是一个渔民——渔民作为天气预言家非常有用。 最近的风琴制造革命|乔治·莱恩·米勒 
 无论如何，他们向议会请愿，要求把这个太热心的渔夫赶走，于是他就被隔离了。 朴茨茅斯路及其支流|查尔斯·g·哈珀 
 渔夫急忙跑去救他的斗篷，狐狸从那扇无人看守的门跑了出去。 罗伯特·布鲁斯国王| f . Murison